let questions = [
  {
    id: 0,
    question:
      "Amerikan fimlerinde sıkça görülen, kamp ateşinde çubuğa takılarak pişirilen tatlının adı nedir?",
    answers: {
      A: "Donut",
      B: "Macaron",
      C: "Marshmallow",
      D: "Pancake",
    },
    rightAnswer: "C",
  },
  {
    id: 1,
    question: "Oturduğu yerde hafif ve kısa süreli uyumaya ne ad verilir?",
    answers: {
      A: "Kış uykusu",
      B: "Şekerleme",
      C: "Demlenmek",
      D: "Uyurgezerlik",
    },
    rightAnswer: "B",
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Kar makinasının icadından önce Hollywood sinemasında kar efekti yaratmak için en çok ne kullanılmaktaydı?",
    answers: {
      A: "Haşlanmış pirinç taneleri",
      B: "Beyazlatılmış mısır gevreği",
      C: "Zamklı pamuk parçaları",
      D: "Rendelenmiş beyaz çikolata",
    },
    rightAnswer: "B",
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "“Yirmilik dişler” olarak adlandırılan dişler, hangi diş çeşidine aittir?",
    answers: {
      A: "Azı dişi",
      B: "Köpek dişi",
      C: "Kesici diş",
      D: "Süt dişi",
    },
    rightAnswer: "A",
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Birbirlerine “tertip” diye hitap eden kişilerin arkadaşlıklarının nerede başlamış olduğu düşünülür?",
    answers: {
      A: "Çocukluk",
      B: "Öğrencilik",
      C: "Askerlik",
      D: "Emeklilik",
    },
    rightAnswer: "C",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "Ocak ayında hangi ülkede yaşanan bir olayda “Şiir mi daha üstündür, düz yazı mı?” tartışması cinayetle sonuçlanmıştır?",
    answers: {
      A: "İsveç",
      B: "Fransa",
      C: "Norveç",
      D: "Rusya",
    },
    rightAnswer: "D",
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "Bir iltifata “o sizin iyi görüşünüz, iyi değerlendirmeniz” anlamında verilen nazik cevap hangisidir?",
    answers: {
      A: "Teveccühünüz",
      B: "Bilmukabele",
      C: "Eyvallah",
      D: "Tevekkeli",
    },
    rightAnswer: "A",
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "16. yy’da, Mercator, çeşitli parçaları birleştirerek ortaya çıkardığı kitaba günümüzde de kullanılan hangi adı vermiştir?",
    answers: {
      A: "Lügat",
      B: "Katalog",
      C: "Antoloji",
      D: "Atlas",
    },
    rightAnswer: "D",
  },
  {
    id: 8,
    question:
      "“Hipokrat yemini” etmiş olan biri hangi mesleği yapmaya başlayacaktır?",
    answers: {
      A: "Avukatlık",
      B: "Doktorluk",
      C: "Mühendislik",
      D: "Öğretmenlik",
    },
    rightAnswer: "B",
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "“Barselona Barselona”, “Radyo Günleri” ve “Mavi Yasemin” filmlerinin yönetmeni kimdir?",
    answers: {
      A: "James Cameron",
      B: "Woody Allen",
      C: "Ridley Scott",
      D: "Pedro Almodovar",
    },
    rightAnswer: "B",
  },
];
